\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
  \setcounter{PfMAlea}{0}%
  \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
  \useKVdefault[ClesExercices]%
  \setKV[ClesExercices]{#1}%
  \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
  \refstepcounter{section}%
  \PfMChoixCorrection%
  \refstepcounter{PfMExo}%
  \tcolorbox[%
  colframe=white,
  colback=white,
  label is label,
  label=page-\theMaquette-\thePfMExo
  ]
}{\endtcolorbox%
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{}% @Difficulté 2/3
% @Source DNB
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
\begin{exercice}[Source=DNB, Trajet={3}] 
 %\emph{Liban, 2009}\\
Soit $A=\dfrac14\left[(a+b)^2-(a-b)^2\right]$.
\begin{enumerate}
\item Calculer $A$ pour $a =1$ et $b =5$.
\item Calculer $A$ pour $a =-2$ et $b =-3$.
\item Alex affirme que le nombre $A$ est égal au produit des nombres
  $a$ et $b$. A-t-il raison ? Justifier.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
Soit $A=\dfrac14\left[(a+b)^2-(a-b)^2\right]$.
\begin{enumerate}
\item  $A=5$.
\item  $A=6$
\item C'est vrai pour les valeurs précédentes, reste à le prouver pour toutes les valeurs avec le calcul littéral.
\end{enumerate}
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
